1. Що таке події в JavaScript і для чого вони використовуються?

Події в JavaScript - це спосіб сповіщення скрипту про виникнення певних подій у веб-додатку, таких як клік миші, натискання клавіш, завантаження сторінки і багато іншого.
для роботи з подіями використовуються методи додавання та видалення обробників подій, такі як addEventListener() і removeEventListener()

2. Які події миші доступні в JavaScript? Наведіть кілька прикладів.

click: Відбувається при кліку на елементі мишою.

mouseover: Відбувається, коли курсор миші наводиться на елемент.

mouseout: Відбувається, коли курсор миші покидає область елементу.

mousemove: Відбувається, коли курсор миші рухається над елементом.

mousedown та mouseup: Відбуваються відповідно при натисканні та відпусканні кнопки миші.

3. Що таке подія "contextmenu" і як вона використовується для контекстного меню?

Подія "contextmenu" відбувається, коли користувач правою кнопкою миші натискає на елемент. Вона використовується для створення контекстного меню, яке з'являється, коли користувач натискає правою кнопкою миші на елементі або області сторінки.

Для використання цієї події для створення контекстного меню можна встановити обробник події "contextmenu" на відповідний елемент або область сторінки і визначити, які дії потрібно виконати при відображенні контекстного меню
